\section{Meeting with product owner - February 14th}
\begin{tabular}{ll}
    \textbf{Date:} & Friday, February 14th 2025 \\
    \textbf{Time:} & 12.00 - 13.00\\
    \textbf{Location:} & Sorenskriver Bulls gate 3, 6002 Ålesund \\
    \textbf{Participants:} & Birgitte Thoresen, Chris Sivert Sylte, Vegard Mytting and Arne Unneland\\
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

\subsection{Agenda}

\begin{itemize}
    \item Selection of Language and Tools
    \item Functionality of the application
    \item Design of the application
    \item Plan the next meeting
\end{itemize}

Discuss the advantages and disadvantages of developing a full Python application using a chess library compared to other alternatives. Consider  using Electron with Vite and React, given the group's prior experience from the web development course. Based on discussions with the Supervisor, the recommendation is to use languages and tools based on prior experience.

Can be web, he wanted web. Sleppe installasjoner og klient. Fast API i python? 

Determine how the application should be designed. For a tournament setting, it is necessary to display the game board. Additionally, game analysis may be a useful functionality. This would be needing an internet connection due to API usage. Should the application support multiple views, such as a "Display View" for gameplay and an "Analysis View" for post-game evaluation?

Live brett som brukes nå, DGT brett. De har en pc og en boks som kobles til. nettverkskabel bortover til en annen boks som går inn i brettet. hvert brett har kabel. pc har windows klient og applikasjon som kan administrere brettene. trenger å være på sammme nett som pc. dårlig. 

har en api som er driftet i sky som kan ta informasjon om hvilke parti som spilles. en som tar inn og en som tar ut. publisere som man vil på en nettside. en appliksjon som kjøres lokalt som kobler til kamera. sende til API. Beste å ligge på nett eller i skyen. 


viktisk er sjakk partiet. vise når det skjer noe. en pil om hva som har skjedd. notasjon ved sidenav. viser flere elle rett, spørs. viktisgk at det fungerer for ett. vigtsik at det er live. websocket connection mot server? når server får endring, klarer å pushe de ut. en live opplevelse. en gjennomført enn flere halvveis. fins mobbilappliskasjon, ikke fins kamera til api til nettside. han ville brukt api. alle kamera til en pc. tolke bilder til trekk. gi trekk til nettsiden. kan fake trekk. en dummy tjeneste uten at gjennkjenning funker. vise versa. 

mer funksjonalitet. wireframe er mer opp til oss. 

forenkle virkligheten. tar mye til å validere alt. hvit er allid til venstre etc. skal ha med stockfish? ikke mens vi viser frem. bruke til å vise pil. kan si noe om hvordan de ligger an. hvor lenge skal stockfish få tenke? pila fllytter seg. hvordan best mulig vise dette i applikasjonen. Når trekk, ta bort pila og ny pil etter et sekund. kan opplevelse som forsinkelse på demo. ikke live med en gang. liveeffekt. stockfish vil eventuelt forsinke dette. må vurdere hva som blir best. først funker, oppleves kjapt, så stockfish. '

websocket, slepper å refreshe sida hele tiden. se på språk. kanskje vue?


Schedule the date and time for the next meeting. hvordan helheten funker. ikke hvordan det ser ut. planlegger etterhvert. neste møte etter inga faget. 

\subsection{Other}