\section{Meeting with product owner - January 13th}
\begin{tabular}{ll}
    \textbf{Date:} & Monday, January 13th 2025 \\
    \textbf{Time:} & 08.30 - 09.30\\
    \textbf{Location:} & A433 Ankeret, NTNU Ålesund \\
    \textbf{Participants:} & Birgitte Thoresen, Chris Sivert Sylte, Vegard Mytting and Arne Unneland\\
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

First meeting with product owner, supervisor wanted to attend but was not available.\\

\textbf{What do you want?}
Hva som passer oss. Chris vet. Sjakkklubben spiller sjakk på vanlige brett, brikker og klokker. Ikke digitale brett. Muligher for digitale brett; (som på tv) i brikkene er det chipper, og på brettet. Registrerer trekkene. Software som kommuniserer med brettet. Hjelp av sjakkregler så kan det regne seg frem. Feks tårnet dras osver flere filer. 

Pgn for notere sjakkparti. Notasjon om partiet. HVer felt har egnen posisjon. On kongen har rokkert? ikke kan rokkere? 

Viktigst pgn fil. fe-notasjon? om hverandre. 

Bruker scenario. Slippe digitale sjakkbrett. Buke et kamera som tok bilde av et bord eller to. utlede sjakkpartiet basert på det. lage pgn. 2 system sjakk; turneringer og livesjakk. turneringssystem som vet hvilke partier, basert på kamera. gjette hvem som spiller mot hverander. utlede en pgn. Vise en turnerings info med eks liveparti. 

Ting som skjer i brettet. hender på bordet os. kamera ovenfra; kan være vanskligere å detaktiere. Fleksibel. eklere installasjon med kamera fra siden. Fastmontert, må zoome nærmere brettet. Detekere et rutemønster også sjekke gyldige trekk. Få situasjoner hvor du må vite hva en brikke er. en bonde forvandler til dronning eks.  

for vanlig standard sjakk som er det viktigste, men hadde vært kult å få flere. 

2 brett per bord. et kamera kan ha potensiale til å ta to brett. Hva med klokke? lese av klokka. brettet er viktigst. digitalsjakk er klokka koblet til brettet. digital software, har reparasjonsmuligheter. ikke skjønt alle trekk; skyver 4 men registrerer 3. har mulighet til å ebdre trekk. endrer og husker de nestre trekk.  reparere i etterkant. klare et perfekt parti, fysisk mulig å gjennomføre . 

Skal kunne integrerers. 

\textbf{gjort tidligere}
chess cam, noe liknende. praktisk bruk; industialisering. brikkene er satt opp pånytt, starter ny pgn fil. 

finne noe som fungerer. ikke alt fra bunnen av. finne hvor det kan lages mer komplekse systemer. gjerne bruke ting som fungker for å lage bedre på andre områder.  

\textbf{matrealer}
ta bilder av sjakkbrettene hos dere? dere hadde kamera?

Det ligger 2 logitec 920 kamera som vi kan låne. låne utstyr fra sjakkklubben. trebrett; lys og mørk brune. off white brikker. fins andre brikker som de har. andre gruppen fikk detektert brettet. 

Må bruke kamera? ganske billige kamera. ikk evanklig å kjøpe mange. enklest på turnering, pc i seketeriat, kobler på kamera og plasserer dem ut. den valdige måten. moderne; bruke telefoner. standdalone og server. kan ikke lease utstyr; må være billig. omtrent det samme, android telefon er bedre å skalere. 

ønsker flere kamera på flere bord, og koblet til pc. mest mulige brette per kamera. mulig å ta vekk kameraene. turneringer er som oftest på hotell. kamera og pc på seketeriat bord eller kamera påå spille bordet med stand. 

Tripod likende stativ på klubben? Obs streaming deck, koble forskjellige scener og noen videokamera. streamet på youtube eler facebook. de har software og gaming pc. lagret på disken og dropbox, regner resultat. bruke på infoskjem og bakgrunn på streaming. putte inn video på de plassene. 

kan velge selv. skybasert elle rmer stasjoner. 

kan låne nøkkel og låne. 
Jan Erik, plastkasse inn døra på kontoret. kamera og små tripod. 

metall kan forstyrre live sjakk. klubben kan kjøpe nødvendig utsstyr. 

\textbf{bruke eller lage modeller}
hvilke brikker står hvor? lage brettet? bilde rett fra siden er lettere for å finne brikker. kamera ovenfor er lettere for brettet. 

\textbf{tips}
den andre gruppen kan bare til brettet. hvpr var firkantem? bruke modeller eller noe som funker for å komme lengt. sette sammen ulike komponenter. hvordan si til sensor at dette er komplekst nok.

bruke mest av ting som fins fra før. forteller hvordan man setter smammen komponentet. blande logikk med tureneringer. vise hvem som spiller. turneringsservice. stockfish. koble opp mot sjakkregner. utregner partiet basert på regler. et script som forteller hva som er gyldige trekk. får pgn, slepper å lage selv. ui, inneholde partiet og displaye. bruke en service for å holde partiet. 

\textbf{brikker}
Kjenne igejn flere brikker elle r bare de klubben har.

brikkene vil variere noe, men er relativt like. stanton brikker, en type design. kan være lurt å ta med noen plastbrikker og plastbrett. ta med litt forskjellig. 

\textbf{møter}
møtes når dere trenger det. planlegge. kan ta på sparket.

møte med veileder. ikke nødvendig. 